%@P:exocorcp
%@Dif:2
Voici la répartition des ménages français en fonction du nombre de
personnes au foyer.
\par
\begin{center}
\begin{minipage}{12cm}
\begin{tabularx}{12cm}{|X|c|c|c|c|c|c|}
\hline
{\bf Nombre de personnes}&1&2&3&4&Plus de 5&Total\\
\hline
{\bf Effectif en milliers}&6\,753&7\,354&3\,885&3\,284&1\,850&23\,126\\
\hline
\end{tabularx}
\par\hfill Source : I.N.S.E.E
\end{minipage}
\end{center}
\par
\begin{myenumerate}
\item Calcule la fréquence de chaque effectif : on donnera la réponse
en pourcentage arrondi au dixième près.
\item Construis un diagramme circulaire qui représente cette situation
(on choisira un rayon de 4~cm).
\item Quel est l'effectif moyen par foyer ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item Voir tableau.
\item\subitem{}\par 
\begin{tabularx}{18cm}{|X|c|c|c|c|c|c|}
\hline
{\bf Nombre de personnes}&1&2&3&4&Plus de 5&Total\\
\hline
{\bf Effectif en milliers}&6\,753&7\,354&3\,885&3\,284&1\,850&23\,126\\
\hline
{\bf Fréquence en pourcentage}&$\dfrac{\strut6\,753}{23\,126}\approx\opdiv*{6753}{23126}{a}{b}\opround{a}{1}{a}\opprint{a}$&$\dfrac{7\,354}{23\,126}\approx\opdiv*{7354}{23126}{a}{b}\opround{a}{1}{a}\opprint{a}$&$\dfrac{3885}{23\,126}\approx\opdiv*{3885}{23126}{a}{b}\opround{a}{1}{a}\opprint{a}$&$\dfrac{3284}{23\,126}\approx\opdiv*{3284}{23126}{a}{b}\opround{a}{1}{a}\opprint{a}$&$\dfrac{1850}{23\,126}\approx\opdiv*{1850}{23126}{a}{b}\opround{a}{1}{a}\opprint{a}$&$\dfrac{23\,126}{23\,126}=100$\\
\hline
Angle en degré&$\dfrac{\strut6\,753\times360}{23\,126}\approx\opmul*{6753}{360}{a}\opdiv*{a}{23126}{a}{b}\opround{a}{0}{a}\opprint{a}$&$\opmul*{7354}{360}{a}\opdiv*{a}{23126}{a}{b}\opround{a}{0}{a}\opprint{a}$&$\opmul*{3885}{360}{a}\opdiv*{a}{23126}{a}{b}\opround{a}{0}{a}\opprint{a}$&$\opmul*{3284}{360}{a}\opdiv*{a}{23126}{a}{b}\opround{a}{0}{a}\opprint{a}$&$\opmul*{1850}{360}{a}\opdiv*{a}{23126}{a}{b}\opround{a}{0}{a}\opprint{a}$&360\\
\hline
\end{tabularx}
\item $\dfrac{23\,126}{5}=\opdiv*{23126}{5}{a}{b}\opprint{a}$. En moyenne, il y a \opprint{a} foyers.
\end{myenumerate}